% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=78f28&id=5G42-1&n=2&d=10&s=3&s2=false&alea=VZXG
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
	\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère est un losange, alors...	\\
	$\square\;$ c'est un parallélogramme.\\
	$\square\;$ c'est un rectangle.\\
	$\square\;$ c'est un carré.\\
	\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère a deux côtés consécutifs perpendiculaires et de même longueur, alors on est sûr que...\\
		$\square\;$ c'est un parallélogramme.\\
	$\square\;$ c'est un rectangle.\\
	$\square\;$ c'est un losange.\\
	$\square\;$ c'est un carré.\\
	\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}	$\blacksquare\;$ c'est un parallélogramme.\\
	$\square\;$ c'est un rectangle.\\
	$\square\;$ c'est un carré.\\
	Tous les losanges sont des parallélogrammes car ses côtés opposés sont parallèles. Certains losanges particuliers peuvent aussi être des carrés mais ce n'est pas toujours vrai.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}	$\square\;$ c'est un parallélogramme.\\
	$\square\;$ c'est un rectangle.\\
	$\square\;$ c'est un losange.\\
	$\square\;$ c'est un carré.\\
	Si un quadrilatère non croisé a deux côtés consécutifs perpendiculaires de même longueur, alors cela peut être un quadrilatère quelconque.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Il est possible qu'aucune réponse ne convienne.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item C'est un parallélogramme.
	\item Aucune réponse ne convient.
	\end{enumerate}
\end{Reponse}